{
    "question": "Kerajaan majapahit merupakan cikal bakal negara indonesia yang bejaya pada abad",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abad XIV</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Majapahit mencapai puncak kejayaannya ketika diperintah oleh Hayam Wuruk dengan Patih Gajah Mada. Pada tahun 1350 sampai 1389 dan menurut perhitungan kalender Gregorian itu termasuk Abad ke -14</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "43-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-yang-hendak-dicapai-melalui-189",
            "question": "43. Tujuan nasional bangsa Indonesia yang hendak dicapai melalui upaya pembangunan nasional, tercantum    dalam Pembukaan UUD NRI Tahun 1945, salah satu tujuannya adalah memajukan kesejahteraan umum.\r\nBuatlah 4 contoh pelaksanaan tujuan tersebut di lingkungan sekolah!\r\n\r\n44. Pemberian otonomi yang seluas-luasnya kepada daerah, memungkinkan setiap daerah untuk\r\nberkembangnya keberagaman daerah sesuai dengan potensi, budaya dan kekayaan yang dimiliki daerah\r\nmasing - masing yang berdampak bagi peningkatan kesejahteraan masyarakat yang ditandai dengan\r\npeningkatan indeks pembangunan manusia dan peningkatan Kesehatan, Pendidikan dan pendapatan\r\nmasyarakat.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) peran daerah dalam mempertahankan NKRI!\r\n\r\n45. Setiap warga negara, tanpa kecuali sesuai dengan kedudukannya masing-masing memiliki hak dan\r\nkewajiban untuk turut serta dalam upaya bela negara, pertahanan, dan keamanan negara.\r\nBerdasarkan pernyataan tersebut, tuliskan 4 (empat) perwujudan upaya bela negara di lingkungan\r\nsekolah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>43. tidak merusak fasilitas sekolah, Menyimak dengan khidmat saat guru menerangkan, Melaporkan teman yang melakukan bully, Melaksanakan tugas piket sesuai jadwal.</p><p></p><p>44. Mempertahankan bentuk dan keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia, Meningkatkan kesejahteraan masyarakat dalam bidang kesehatan, pendidikan, dan pendapatan masyarakat, Memajukan bangsa melalui inovasi dan kreativitas aparatur sipil negara di daerah, Melaksanakan pembangunan nasional untuk meningkatkan pemerataan pendapatan masyarakat, kesempatan kerja, lapangan berusaha, kesempatan dan kualitas pelayanan publik, dan daya saing daerah.</p><p></p><p>45. Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa.</p><p>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah</p><p>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah</p><p>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai - nilai pancasila.</p><p>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-bahan-bakar-gas-lebih-murah-daripada-minyak-tanah-maka-k-363",
            "question": "Sebagai bahan bakar gas lebih murah daripada minyak    tanah. Maka konsumen akan beralih dari minyak tanah ke\r\ngas, sehingga permintaan akan minyak tanah turun dan\r\nsebaliknya. Berdasarkan ilustrasi tersebut maka faktor yang\r\nmempengaruhi permintaan adalah...\r\nA. kejadian yang akan dating\r\nB.harga barang pengganti \r\nC.waktu\r\nD.pendapatan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-macam-norma-yg-berlaku-dalam-masyarakat-197",
            "question": "Sebutkan empat macam norma yg berlaku dalam masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan empat macam norma yg berlaku dalam masyarakat</strong></p><ul><li>Norma Agama\n</li><li>Norma Kesusilaan\n</li><li>Norma Kesopanan\n</li><li>Norma Hukum</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Ada\u00a0empat\u00a0jenis\u00a0norma yang berlaku\u00a0pada\u00a0masyarakat, yaitu:</p><p></p><p>1.Norma\u00a0Agama.\u00a0Norma\u00a0agama yaitu peraturan yang diterima sebagai perintah-perintah, larangan-larangan, dan ajaran-ajaran yang berasal dari Tuhan. ...</p><p></p><p>2.Norma\u00a0Kesusilaan. ...</p><p></p><p>3.Norma\u00a0Kesopanan. ...</p><p></p><p>4.Norma\u00a0Hukum</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-melatar-belakangi-negara-harus-menjalani-kerja-sama-628",
            "question": "Jelaskan yang melatar belakangi negara harus menjalani kerja sama internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</p><p><strong>Penjelasan: Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-wilayah-wilayah-negara-indonesia-724",
            "question": "Jelaskan 3 wilayah wilayah negara indonesia \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Wilayah Daratan. </p><p>2. Wilayah Perairan.</p><p>3. Wilayah Udara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-saling-menghargai-adanya-keragaman-di-lingkungan-keluar-902",
            "question": "Jika kita saling menghargai adanya keragaman di lingkungan keluarga maka keadaan menjadi lebih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>indah dan damai dan tenang maaf kalao salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-kondisi-kewilayahan-negara-indonesia-sebagai-negara-kepulauan-271",
            "question": "11. Kondisi kewilayahan Negara Indonesia sebagai Negara kepulauan dapat membawa akibat negatif, yaitu...    A. Adanya keberagaman suku bangsa dan adat istiadat\r\nB. Sikap yang menganggap suku bangsanya yang paling baik\r\nC. Dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi)\r\nD. Sering terjadinya konflik antarkelompok masyarakat akibat adanya perbedaan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi) </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa ( disintegrasi ) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-tokoh-pahlawan-dan-sikap-yg-patut-diteladani-dari-t-123",
            "question": "Tuliskan satu tokoh pahlawan dan sikap yg patut diteladani dari tokoh tersebut berdasarkan suatu latar peristiwa sejarah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ir. Soekarno</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Ir. Soekarno memainkan peranan penting dalam memerdekakan bangsa Indonesia dari penjajahan Belanda. Ia adalah Proklamator Kemerdekaan Indonesia (bersama dengan Mohammad Hatta) yang terjadi pada tanggal 17 Agustus 1945.Soekarno adalah yang pertama kali mencetuskan konsep mengenai Pancasila sebagai dasar negara Indonesia dan ia sendiri yang menamainya. </p><p>Sifat-sifat yang harus diteladani : Jiwa dan semangat merdeka nasionalisme dan patriotisme Idealisme kejuangan yang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-seseorang-bisa-tidak-memiliki-kewarganegaraan-507",
            "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}